<div id="content">
<!-- insert the page content here -->
<h1>パネリスト</h1>

<br>
<span style="font-size: 1.5em;">岡島　博司　氏</span><br>
<br>
<span style="font-size: 1.3em;">［現職］</span>
<pre>
トヨタ自動車株式会社　技術統括部　主査　担当部長 
</pre>
<br>

<span style="font-size: 1.3em;">［略歴］</span>
<pre>
1991年 3月　名古屋工業大学大学院工学系研究科物質工学専攻博士前期課程修了
1991年 3月  トヨタ自動車株式会社入社
1991年10月  材料技術部　エンジン，トランスミッション用金属材料の開発
2002年 1月  材料技術部　HVモータ用磁性材料の開発
2004年 1月  技術統括部　先端研究の戦略・マネジメントに従事
</pre>
<br>
<p style="line-height: 130%">
専門は環境・エネルギー材料，磁石，蓄電池など.希少資源代替プロジェクトDy低減磁石，革新型蓄電池先端科学基礎研究事業などの政策提言，国家プロジェクト立案に関わる.近年は「次世代エネルギー・社会システム実証」の企画，豊田市低炭素社会システム実証の全体取りまとめを行う.
</p>
<br><br><br>


<span style="font-size: 1.5em;">高橋　剛　氏 </span><br>
<br>
<span style="font-size: 1.3em;">［現職］</span>
<pre>
トヨタ自動車株式会社　技術統括部　主査　 
</pre>
<br>
<span style="font-size: 1.3em;">[略歴]</span>
<pre>
1989年 3月  九州大学大学院総合理工学研究科エネルギー変換工学専攻修了
1989年 4月  トヨタ自動車（株）入社・車両実験に従事
1992年      燃料電池開発に従事
2005年　    FC技術部機能設計室室長
2010年　    ｢新型燃料電池ハイブリッドシステムの開発｣で自動車技術会 技術開発賞を受賞
2010年　    技術統括部にて次世代電動車（EV・PHV・FCV等）の導入企画を担当
</pre>
<br>
<p style="line-height: 130%">
燃料電池自動車のシステム開発の取りまとめ業務ののち，技術統括部に異動し，次世代自動車の企画業務を行う.
</p>
<br><br><br>

<br>
<span style="font-size: 1.5em;">登壇者募集</span><br>
<br>

<p style="line-height: 130%">
今回のシンポジウムでは当日にパネリストのお二方と討論を行う学生の方を募集します。
大学生、大学院生の方でシンポジウムで討論を行いたい方は<br><br>
	アドレス：<B>saito.h.ag-sympo13アットマークml.m.titech.ac.jp</B><br>
　　　　　（「アットマーク」を「@」(半角)に置き換えてください。）<br><br>
に件名を「第8回シンポジウム」にし、「お名前」、「ご所属」を明記の上、メールにてご連絡ください。
他大学の大学生・大学院生の方も大歓迎です。

</p>
<br><br><br>


</div>
